{
    "question": "Gendang, tifa, tamborin adalah jenis alat musik.\u2026 tolong di bantu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>dipukul </p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pukul</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kamu mau saya pukul</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-ikut-menjaga-kebersihan-taman-kotajelaskan-246",
            "question": "Mengapa kita harus ikut menjaga kebersihan taman kota?jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Agar lingkungan kita menjadi bersih dan terhindar dari penyakit, kita juga akan hidup tenang jika hidup di sekitarkita sehat dan bersih. </p><p>Penjelasan:</p><p>Terimakasih &lt;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-toleransi-dari-penggunaan-bahan-buatan-seperti-ka-881",
            "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-lah-5-pakaian-adat-yang-ada-di-indonesia-serta-jelask-518",
            "question": "1. tuliskan lah 5 pakaian adat yang ada di Indonesia serta jelaskan motif ragam hias nya!     2. jelaskan apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil\r\n3. tuliskan lah motif motif ragam hias pada bahan kayu serta jelaskan teknik teknik penerapan nya\r\n4. penerapan ragam hias pada bahan kayu selain di gunakan sebagai hiasan ada ragam hias pada benda benda tersebut yang juga memiliki nilai simbolis, terkait dengan kepercayaan atau agama. jelaskan lah 3 contoh nya\r\n5. jelaskan lah tahapan melukis ragam hias pada bahan kayu.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Maluku timur , Bali utara, Jawa tengah , Sulawesi barat , Batak </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-3-penggunaan-pahat-harus-disesuaikan-dengan-be-627",
            "question": "Tolong bantu ya..    3. Penggunaan pahat harus disesuaikan dengan bentuk ragam hias yang akan diukir. Oleh karena itu setiap mata pahat memiliki fungsi yang berbeda-beda. Tulislah fungsi dari pahat lurus!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mengerjakan bagian yang lurus atau rata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pahat lurus digunakan untuk mengerjakan bagian yang lurus, rata. Membuat dasaran dan membuat siku-siku tepi ukiran dengan dasaran.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-yang-dilakukan-oleh-seniman-baik-secara-perorangan-maupu-546",
            "question": "Kegiatan yang dilakukan oleh seniman baik secara perorangan maupun kelompok untuk menyampaikan ide atau gagasannya ke pada publik melalui media karya seni sehingga melalui kegiatan ini diharapkan terjadi komunikasi antara seniman yang diwakili oleh karya seninya dengan apresiator, merupakan pengertian dari . . . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat suatu pertunjuan atau teater kaya nya teater deh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengolah-bahan-limbah-lunak-organik-misalnya-dari-bahan-kert-870",
            "question": "Cara mengolah bahan limbah lunak organik misalnya dari bahan kertas koran bekas yaitu dengan cara menggunting koran tersebut menjadi bagian kecil dan merendam nya dan dibuat bubur kertas koran, langkah selanjutnya adalah membuat peta buta untuk mapel IPS, proses ini termasuk prinsip... .    a. Recycle (Mendaur ulang)\r\nb. Mengelompokkan\r\nc. Reuse ( Menggunakan kembali)\r\nd. Reduce (Meminimalisir)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A (recycle) atau di sebut juga dengan cara mendaur ulang koran bekas yang sudah tidak terpakai</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.recycle(mendaur ulang)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>sendah379</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-wajib-adalah-lagu-yang-diwajibkan-untuk-diajarkan-oleh-guru-311",
            "question": "Lagu wajib adalah lagu yang diwajibkan untuk diajarkan oleh guru kepada siswa dalam rangka menanamkan rasa cinta tanah air, menghargai jasa pahlawan, dan membakar semangat perjuangan agar selalu menyala. Pernyataan di bawah yang tidak termasuk ciri lagu wajib adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meremehkan/melecehkan  lagu wajib</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>melecehkan/meremehkan/merendahkan tanah air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesa-adalah-negara-yang-terkenal-keanekaragamana-budayanyasa-635",
            "question": "indonesa adalah negara yang terkenal keanekaragamana budayanya,salah satunya adalah alat musik taradisolal alat musik teradisional di indonesa memiliki nama dan kegunaan yang unik di masing-masing silakan kamu amati musik ansambel tradisional berikut ini! pertanyaanya a)apa nama perangkat musik ansambel tersebut?(sebutkan satu per satu secara rinci) b)dari daerah manakah berasal?dan jelaskan fungsi kegunaan di masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mdengar Dan Mengunakan Alat Tradisional Dan Menghayati Ragam Dan Budaya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-telah-mengenal-benda-benda-hasil-karya-seni-rupa-terapan-229",
            "question": "Manusia telah mengenal benda benda hasil karya seni rupa terapan sejak jaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zaman purba</p><p></p><p>MAAF KALAU SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-yang-dilakukan-saat-membuat-lukisan-pasir-setelah-menggam-302",
            "question": "Langkah yang dilakukan saat membuat lukisan pasir setelah menggambar benda yang diinginkan pada kertas yaitu...    A.Biarkan mengering\r\nB.Mrelapisi gambar dengan lem\r\nC.Menaburi gambar dengan pasir\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.menaburi gambar dengan pasir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>jangan di hapus y </p><p></p><p>follow : follback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}